---
title: FrontISTR インストールマニュアル
date: \today
author: FrontISTR Commons
---

<!-- 表記は FrontISTR ver. 0.0 で統一します -->
# FrontISTR インストールマニュアル

<figure markdown>
  [![FrontISTR](../image/FrontISTR_logo.png){width="350"}](https://www.frontistr.com)
</figure>

本ソフトウェアは文部科学省次世代IT基盤構築のための研究開発「イノベーション基盤シミュレーションソフトウェアの研究開発」プロジェクトによる成果をシーズとして，継続的に開発されている並列有限要素解析プログラムです。
本ソフトウェアを無償または営利目的でご使用になる場合、「MITライセンス」をご了承頂くことが前提となります。


| 項目             | 説明                                                            |
|------------------|-----------------------------------------------------------------|
| ソフトウェア名称 | FrontISTR                                                       |
| バージョン       | 5.4                                                           |
| ライセンス形態   | MIT License                                                     |
| 問い合わせ先     | 一般社団法人 FrontISTR Commons<br>東京都文京区弥生二丁目11番16号<br>(東京大学大学院工学系研究科 総合研究機構内)<br>E-mail：support@frontistr.org |

## マニュアルリスト

  - [イントロダクション](../intro/index.md)
  - [インストールマニュアル](../install/index.md)
  - [理論マニュアル](../theory/index.md)
  - [解析マニュアル](../analysis/index.md)
  - [チュートリアル](../tutorial/index.md)
  - [FAQ](../faq/index.md)

<!-- ここまでテンプレート -->

本マニュアルでは、大規模並列FEM非線形構造解析プログラムFrontISTRのインストール方法を説明します。

## 本マニュアルの記載内容
  
  - [PDF](install_ja.pdf)

  - [動作環境](install_01.md)
  - [アーカイブの解凍・展開](install_02.md)
  - [インストールの概要](install_03.md)
  - [cmakeでのインストール](install_04.md)
    - [CentOS7.6へのインストール手順例(cmake)](install_07.md)
    - [Ubuntu18.04へのインストール手順例(cmake)](install_09.md)
  - [Makefile.confでのインストール](install_05.md)
    - [Makefile.confでの設定項目](install_06.md)
    - [CentOS7.6へのインストール手順例(Makefile.conf)](install_08.md)
    - [Ubuntu18.04へのインストール手順例(Makefile.conf)](install_10.md)
    - [Windows10へのインストール手順例(Makefile.conf)](install_11.md)


